[国歌法] 國歌作電話鈴聲不違法

《國歌條例》正式生效，警方向內部發出《國歌條例》調查指引，說明警員就條例執法時要注意的事項。

據了解，指引提到，警方就條例第6條「不當使用國歌的罪行」及第7條「侮辱行為的罪行」負責執法。

國歌法列明國歌不得用於公眾場所的背景音樂，消息指，指引提到當中並沒有禁止使用國歌作電話鈴聲，或禁止街頭演唱國歌，只要鈴聲使用者或街頭表演者沒有違反有關條例第7條訂明的侮辱國歌行為，就不構成犯法。

條例亦提到，當學校發生懷疑侮辱行為時，警方的處理方法。據了解，當警區接到相關求助，不論該行為是發生在校內或校外的活動，都應先透過校方了解情況，而警員亦應盡量避免在校內拘捕或查問16歲以下人士。

條例列明國歌不得用作公眾場所的背景音樂，據了解，警方的調查指引提到，公眾場所不局限於案發時公眾有權或獲准進入的場所，就算被私人派對「包場」的餐廳，仍可能屬於公眾場所。

Source: RTHK